澳洲燒咗45個香港咁大範圍

如題，過億動物死亡
澳洲朋友話依家係乾旱，
短期都唔會有雨，
小城市死梗，
政府又無乜投資係滅火工程項目
新聞話平均溫度都過百，唔知點搞

b

燒山？

澳洲成日山火 ga la

不要燒山

自然災害唔係話防就防

人在墨爾本 今日落緊雨

人不能逆天 襯早搬啦

十一月去塔州 凍到仆街
應該係北澳個邊燒？！

果邊唔係成日有山火既咩？

唔係，係燒緊東南面

孔明燈唔係德國動物園咩

係

係成日有，但係今次燒得好勁

基本上全國都燒緊

消防佬仲係義務 出左三千兵唔知要搞幾耐 聯合國出手啦屌

燒左幾耐

澳洲佬奶咗咁多年共，剩係識投資開礦。

Amazon燒完未

so sad

冇左好多樹
地球完了

支那狗放火？

太無知
讀多澳洲地理先

個總理好垃圾

有蝗蟲振興經濟就得啦

保護咗咁多年既自然環境一q清晒

仆街支那狗放火

亡國

佢咩火燒得咁犀利？有冇人分析下

個個係德國動物園
不要fake news

45個香港
咁都好細下

我好怕呢樣嘢會係全球暖化之下成為常態

澳洲要荒漠化了

有咩幫到佢地...

又唔係澳洲人讀黎打撚咩，奶共國家由佢燒左佢算

利申：澳洲留學緊

慘

前幾日係墨爾本仲係日日太陽 41度
去埋曬太陽

鳩up真係冇成本
屌你睇多啲新聞啦

人類都可以撒退
小動物先慘

燒完d土壤仲肥沃，下年就會生返
大自然自然發展洗乜擔心
澳洲咁大燒小小鄉下又唔係大城市
無人Care

如果今次真係平時啲山火咁，就唔會搞到咁大件事啦
今次白千層都冇用

墨爾本空氣質素有無受影響？就開學又要返來了

其實抵撚死，年年都有山火但又唔肯投資去d滅火工具上面，又有d仆街見新聞話有山火就走去放火燒多d地方

澳洲中間d荒漠冇得燒
好多燒得既地方都燒左

中國澳洲省 搵中央幫手啦

成個國家一直都無咩特別政策去應對山火

燒咗幾個月 仲未燒完

之前政策係由佢燒，迫到城鎮附近先阻截最後燒冇可燒就會熄，但今次面積太大唔夠資源做

bushfire係咁㗎啦
救唔熄㗎

無 好舒服
除左41度個日啲風係熱之外
墨爾本最正係好猛太陽但同時好大風 正常唔會出汗

燒山可唔可以幫手燈一燈澳洲

澳洲都無錢想搞都無得搞

完全諗唔明點解唔投資係滅火工程上
一味奶共，連交通工具都係買支那野
做埋曬堆無謂野，好啦依家含撚啦

澳洲玩撚完

今日Melbourne 都係落毛毛雨喳

滅火工程投資左我都唔覺得會救到
就算救熄左
過兩日佢又會著火
除左等落雨無咁乾都無咩方法

所以奶共一年比一年奶得勁，屎眼比人中出三十連發都仲想要

無得防嫁
好似澳洲屌環保少女咁
教爸爸屌西？

自己燒左先或者發展左去啦

澳洲人 加油

我d澳洲fd仲有心情睇澳網
咁都唔取消

均溫過百，我對呢個信息好有保留

幾時到香港班狗官

點解唔係燒支那

好好笑啊屌你老味

點解 貪玩？

你好難, 外國人好少去果D地方住

人在悉尼 有啲大風但都幾熱

究竟咩事燒咁大火

Sydney長期大煙

燒埋大陸人啦

但今次係破左幾十年紀錄

中國做咩唔幫手

你都on9
澳洲咁大又唔係全國都有事

人如其名

睇d 圖見到d 動物好慘
咁搞澳洲好快滅國

咪撚誤導 果個喺德國

諗住燒出一條無火地帶
點知控制唔到掛

其實救山火得兩個方法
1. 挖出一條無火帶
預計山火燒去邊個位
然後將3至10米內既易燃物清除
等個山火燒到埋黎個陣冇野燒就停

2.燒出一條無火帶
原理一樣，不過係自制小型山火
係大山火埋到黎之前
易燃物已經燒得一乾二淨

詳情可以睇一套電影叫 only the brave
真人真事改編 極好睇

樹有排生長
仲有咁多動物死左
生態系統唔會咁快回復

唔燒到自己就當冇事，好多港豬都係咁

香港相對澳洲好細啫， 不過啲動物就慘慘豬

你呢啲賤種死咗就真係冇人care

搬去TAS 已經搞掂啦
On99

星加坡

唔係無可能

d鬼仔成日做on9野

你care 又點？過去幫手種樹？

Fake news

只要係 山火燒到之前 反方向燒 就可阻止蔓延

呢d情況
應該係各國聯手
國際性災難黎

不過好似冇乜聽到有增援

好多人用咗香港嗰套諗去人哋國家， 你知唔知乜嘢叫做叢林大火， 喺澳洲嗰啲叢林 只要不停往上升望落去你所謂救援人員同埋啲設備都只不過係一粒塵。

救火第一件事係contain控制， 但係澳洲國土大根本冇可能控制到， 嗰一種無助等於你一個人面對一千隻老鼠 你根本冇可能贏。

又有人話澳洲唔肯投資錢落去整山火， 連海洋公園管咁細個地方都蝕錢仲要係收錢嘅情況之下， 你知唔知要搵人控制全國 嘅叢林要洗幾多錢？

有時間自己google下每年澳洲都會有呢啲山林大火只不過今年係每一場大火都連埋一齊最後變做極大火。 人哋嗰個家人口少兩千幾萬人只不過係多香港兩倍人口。 人哋燒極都可以住大屋我哋只不過住喺一個鞋盒入面。

燒山點解會有二噁英

鬼唔知唔可行咩
條無火帶要整幾大先斷到
人手一定冇可能做到
現階段亦冇技術做到
依家個情況係由佢燒燒到停為止
同埋要落雨
但冇端端搵唔到啲雨雲返黎

既得利益者話事，燒晒成個森林都得

澳豬

宜家話場火燒曬個habitat
koala有機會會extinct

其實如果燒得勁可能都幫助不大
D火屑周圍飛 好易又點著

本身諗住燒一小部分樹 整條防火隔離帶
跟住d環保撚反對
結果而家咪風一吹全部連環燒

搵聯合國囉 聯合國唔係乜柒都關佢哋事架咩
最鍾意出聲明

其實見到呢啲片真係好癲...
冒死入去

有專家已指出當地需要40年嚟回復

美國 加拿大 紐西蘭都有派firefighters幫手
佢哋不嬲都有協議有山火會互助

之前會冬天做backburning 燒咗先，但依家少咗無做，啲環保撚嘈

所以佢哋都話the worse is yet to come

保果少少搞到冚家鏟啦

華氏

自然循環

不過冇重型裝備

咁你又去留學？俾錢奶共國家洗？

40年對於叢林生態係好少事

環保撚好短視

染紅嘅後果遭皇天擊殺，可惜累到無辜市民

除左跳求雨舞之外
人做到既野係好少

成堆傻鳩話救火
好心就唔好用自己嗰套去諗澳洲
一個澳洲成大半個中國大陸咁大但得二千幾萬人口
面對咁大火係冇可能救
上次美國加州場大火都搞咗好耐
基本上澳洲呢場火係冇得用人工方法整熄
大自然自自然然會有方法去處理
澳洲佬可以做嘅只有及早所散同埋盡量控制火場伸延減少影響民居

你班鄉黑好唔想元朗人知區議會幾時開會？ 我就幫你話俾全香港人知

汰弱留強物競天擇
Natural selection ah on99

科學園個香港研發既防火機械人又有生意做

問美國借啦

我睇新聞話d volunteer firefighters仲要自己比錢買裝備
真係cls

燒下對個森林係有益

大自然係咁

人工雨？

義務消息已經死左幾個呢d咪叫真心愛國

支那人係德國放孔明燈 飛左得澳洲

去

出架航空母艦
集合咁多個國家嘅滅火直升機
已經幫到好多

如果國際係咁齊心

係山區火燭定係城市都有

水炮車正確用途

奶共奶到雪雪聲既報應

澳洲就係一個好例子成日山火(香港聽哂黨政府話)當常態,點知就黎一場山火燒大半(送中條例）

出解放軍未？泱泱大國？

主要都係郊區

主因係乾燥，然後一閃電劈中啲樹就起火，之後啲火屎一跳就去下一個

澳洲好反共
華為都係佢最先搞
礦都昆左大陸幾千億

澳洲佬前排先屌完香港d手足

今次真係大圍捕啦

你抽一個半個出嚟全世界都有㗎啦，點可能全世界都支持

點解聯合國仲唔出手㗎？
上次咩泰國洞穴事件就爭住出風頭，
救13個人就出動二十幾個國家幫手。
難道咁多動物喪失家園就冇問題？

聯合國？聯合國依家個大佬係中國，中國派兵幫手囉。

奇怪中國重未出手, 應該避嫌

問題嚟喇 究竟宜家救火會唔會破壞大自然法則呢

做乜唔搵香港黑警幫手，出水炮車

而家問題唔止係燒山喎...
你有冇諗過場大火有幾多動物會燒死
有幾多人會被場火燒左間屋

on9仔

燒到咁 真係聽天由命
希望死傷減到最低
香港人都幫唔到啲乜住
講捐錢我地手足更加要捐、幫手吧

過度開發
有d地方唔應該開發做社區

就黎一半面積... 大城市無森森還好，出面農村...
大量動物死咗 好慘

自然既野
想少些燒山咪要多些小城，多些人做firefighters救火
但又來其他環保問題

所以解決唔到

人咪又係地球一分子

張圖有無假啲，中間嗰到沙嚟㗎喎，燒乜？

嘩屌好恐怖

燒撚死班支那豬就啱放咁多支那人移民 抵死

40年可能係人類既壽命佔一半
但大自然唔會理你人類壽命去做修服既考量
地球有45億年歷史 區區40年好少問題
一句講哂係人類睇得自己太重

沙條春咩

五毛哥是個傳說

咁又點啫，樹死左會再生，動物死左變肥料，燒完土地更肥沃唔好咩？你可憐啲樹定啲動物？佢哋係大自然一部分哩種輪迴係好正常 至於啲澳洲人，呵呵我覺得同支那人一樣唔抵同情，頂多之後搞個乜乜國際眾籌囉 人類自作自受唔好以為邊個民眾走唔甩制栽呀

你真係廢人一個，喺人哋國家留學都無心了解人哋國家，成隻留學蝗咁

奶共澳洲

認同，但我意思係唔係話下年就生翻就唔洗擔心。人類真係要好好保護個地球，依加根本好多問題都係嚟到人類，動物最無辜。但巴打我認同你嘅意思

唔通沙山就會冇樹咩

奶共一回事 但係燒緊既大自然 大家都有份

地球恐龍絕種都經歷過 一場火算得咩

咁你同果班蝗種留學生有咩分別

可以將奶共既錢投資做人造雨，係佢政府on9唔做，真點抵死

多謝讚賞

所以今次收晒皮唔敢出聲
平時一定大大聲屌點解唔再大力度做環保

咁其他冇咁強嘅物種死曬 最強果d食乜呀

物競天擇係講緊同種入面嘅基因差異咋

恐龍長毛象都死哂咪又係咁

幾十年啦，ching你知唔知地球幾歳？

條on9講到好似看破紅塵咁， 根本佢所講既大自然定律已經比人類破壞左，去到毀滅性既地步已經返唔到轉頭

人造雨
講出嚟都笑死人

小冰河時期同殞石撞地球都叫“天擇”? 冚球剷來嫁喎

聽講太空上面睇，澳洲嗰忽變咗紅色

個政府有心保護一種物種自然唔會extinct，如果個政府冇錢就奶共奶大力啲啦

下咁都細

亞馬遜燒到差啲冚球剷
而澳洲今次燒咗足足大6倍
今次應該真係冚球剷x6

之前d funding就係調落hazard reduction burning到

唔畀做咪cut funding囉
唔通d錢轉去請消防員吃喝玩樂玩？

無做hazard reduction burning而家搞到燒到大大鑊

佢地又屌人cut funding

媽呀成班環保撚都係on99

政府問題 人民受罪

係可以㗎 但而家個tech未夠可以搞掂咁大範圍啫，佢唔研究下同日本人唔搞防震技術一樣on99

搵支那幫手啦

有無睇過燒成點
燒嘅範圍真係好撚大

柒頭俾人串完 仲夠膽留言

好想知雷神間成半億既屋企有冇比大火燒中

香港呢兩年都冇咗冬天

咁呢幾十年澳洲無人住架？
生態鏈唔單止澳洲受影響

咁有無試過燒到係地球變咗色成個火星咁

同兒登仔講大自然真係對牛彈琴

要了解澳洲先要了解地型
澳洲有一條叫 great dividing range 既野
本來夏天有火但好多時係內陸, 沿海有雨水所以唔會咁大規模
但今次沿海大城市咁燒，講緊兩個幾月冇雨

同埋咁大規模唔係人放風，係過百公里既風勢將火屎周圍吹，濕度講緊 10％ ，一大堆火屎吹到一個位，點著其他野又燒多個地方，已經冇野可以控制度

尋日講緊由 40km 北風轉做 80km 南風，搞到個火場瘋狂擴大

好慘呀快啲落雨啦

how dare you

物競天擇又真係唔係咁講嘅

衰d講句人類過度開發土地先係對生態最大禍害
大自然動物植物都有自己一套生存方法
幾十年幾百年一轉眼就成為生態既一部分（大前提係冇比人類破壞用自私既諗法幫動植物改變）

世界末日

其實宜家科技仲未有得人工造雨？

澳洲撚有開發土地咩

奶得共 預咗

咁澳洲土地= 幾多個香港

唉屌 心痛 澳洲係個好靚既地方

其實啲火係自撚定放火定咩?

今年全球三大樹林都大火
地球就不斷增加二氧化碳排放
加埋燒樹
但樹林本來幫手轉碳為氧既功能而家大幅減少

講真人類已無能力挽救氣候危機
未來十年地球人口至少減少50%

氣候急速轉變，造成水災，旱災，糧食失收，地球一半人餓死
沿海貧窮國家被海水上升而失去家園已經係好快出現既事

連登仔：哇，澳洲好慘啊
聽日：屌你老母環保撚

2019撚痴撚線

亞馬遜係燒得勁，但唔係歷史以嚟最勁，有少少吹大咗

澳洲就真係

全球暖化 澳洲首當其衝 個總理早排仲要休假俾人鬧白痴

佢弱智 由佢

呢個post真係好多弱智

咁叫澳洲去南極，想起火都難

如果照你個concept 澳洲火山係天然災害

送中條例都係天意

屌呢個世界要電報咩講真
佢又唔撚係拎支水喉去救火
山火呢家野係放左落去 state level
之前其他省都冇咩得 NSW, federal 做既只係放撥款同派軍隊最有用，其他都係 state 去安排同協調

但澳洲年年有山火，上面有巴打post左呢個係氣侯改變有來既問題，什至愈見頻繁會，呢40年內無人敢保證會唔會touch wood又黎多wok大野

個起因係咩

親共禍國
累左d動物同植物

閃電劈樹

其實可能只係行氣候 cycle

親你老母咩
人講你又講
華為單野睇下邊個起圍先啦

就算落雨救熄咗又點？
都係會有焚風再燒過

動物無辜架

剩係睇一單，恐怕全世界都無國家親近

奶共既後果

可憐啲動物要陪葬

笑左
大陸人 滲透係各省各縣

澳州七百萬平方公里
新聞話得45個香港咁大，即係5萬平方公里
又話佔澳州百分之一咁大
但張相差唔多成一半
350萬平方公里，即係3000個香港咁大喎

邊個先係真？

請問點解淨係野外地方燒但城市冇事又冇咩人受傷？
澳洲唔係好多city都好似郊外咁？

地球生病了

係咪話澳洲D樹既樹汁係易燃

紅色唔等如著哂火

▲NASA 衛星圖像顯示澳洲山火的火場位置分佈（紅點）

這次山火面積達到 500 萬公頃（5 萬平方公里），若以香港面積約 1100 平方公里計算的話，當地火勢面積有如 45 個香港、近 1.5 個台灣。對於是次山火，專家認為人為造成的氣候破壞加劇了干旱情況，才令此類大火蔓延不止。目前估計澳大利亞東部的森林大火已經燒毀了超過 1400 萬英畝的土地，殺死了大約五億隻動物，並使數十萬人流離失所，澳洲當局預期周末災情更加嚴重。

唉

同埋亞馬遜係球肺, 冇左就真係冚球剷, 澳洲燒極都係少左個國家叫澳洲姐

有無人知amazon點？

雷神間屋有無被燒？

聯合國就算鳩數啦

有人類 40年係好撚多

中國仲唔出兵迎救澳洲市

你張圖半個中國咁大喎 fake圖？

幾多有錢支那狗係澳洲 一陣燒死幾件

睇到火積雲閃電真係屌出聲
點打呀大佬

人工雨唔係製造雨出黎，只係將原有既雨雲提早落雨

都成日打風喎

澳洲山火都唔係今日嘅事啦，十幾廿年前已經有，年年都係咁燒，個政府又由得佢，唔改，污染環境

屌你老母 真係有人弱智，定咁樣覆覺得自己好型？

呢個reply之前既reply全部都痴痴地

野火燒不盡 春風吹又生

擔心下香港好過啦
咁撚多大愛撚

immediately cause閃電燒樹
underlying cause全球暖化
食屎啦 climate change deniers

沙田都有啦

支那：冇好處 不了

拎唔到中国台灣 咪轉向建立 中国澳洲

嗰個乜撚通貝治去左邊？？

呢個po啲留言真係見識到班兒登仔有幾咁無知

agger

中華人民共和國澳洲特別行政區

印象中澳洲年年呢個時候都山火，雖然冇今年咁大鑊，但係竟然係咁

想問下天氣點?
諗住過年去澳洲. 而家去唔去好?

另一個可能性係某d位本身係有保育價值唔起得樓，但係d發展商襯今次機會偷偷地燒埋就... 同香港既南生圍成日比人燒一樣

下 即係無得搞？淨係可以等落雨？

過億動物死亡

唔研究咪一世都係咁
總好過益支狗買支車，做埋曬啲毫無建樹嘅嘢

識屌人老味你好叻啊

眼界闊少少啦
人地澳洲咁多地洗唔洗用呢個方法呀
用南生圍同澳洲森林比

冇架啦 地球遲早玩完

要有心理準備會遇到40幾度既日子
同埋呢邊係可以一日有足四季既溫差

仲有條友囖蕭生諧音燒山黎做答覆 扮曬幽默風趣咁

擔心有咩用 出黎做前線啊
惻隱之心 人皆有之，狗同藍絲另外。

世界末日咁款
仲有班人覺得無乜事
係咪燒撚左自己屋企先知仆街

如果你去到人哋國家留學都係咁嘅心態 我勸你早啲退學唔好徙錢

好多五毛 派膠友架呢到，要善用黑名單功能

Ignorant到
點解澳豬可以選左個咁嘅PM出嚟

有冇可能以香港人嘅名義，組一隊自願消防隊

pray for Australia

thxthx
咁空氣o唔ok?
會唔會日日越厚雲?
好想睇高清視野呀

咁咪可以比之前喺機場嘅嗰條澳洲奶共白鬼滿足佢嘅願望囉，全面染紅

或者捐一筆錢過去

膠撚夠未

顧掂自己先... 大家關心下捐下錢都夠

Cls...

應該冇咁嘅經驗
係得US Canada個d有救開bushfire嘅firefighters先有knowledge同經驗去幫手

當地有唔少香港人，我有朋友都有去做，唔一定要前線，做後勤

香港人去真係送頭，人地年年燒其實知點玩。
今年特別勁係好似因為全球暖化改變氣候搞到好乾，啲樹一燒就停唔到。而家係希望落雨。

你同啲幼支有乜分別

連登仔之前瘋狂吹奏Scott Mo

啲動物睇到喊

點解唔燒中國

佢好似已經冇之前嗰個咁舐共
不過都係舐

God bless Australia

佢ignorant嘅程度簡直拍得住柒婆

燒死在澳大陸人先好停火

係咪澳洲人南炒?

正評係咩事

可能伯母放

呢場山火對之後澳洲有乜影響？再啱唔啱人住？會唔會好大班大陸人搬走

人類滅絕就係因為人類

萬惡既人類
地球要將人類呢D寄生物毒瘤消除

以上為幻想極端環保思想

自己承受返惡果
但其他動物

好似四個月

又有迷信撚出嚟話關人類事
其實大類真係冇能力做到咁大件事

你個腦就細

應滅嘅地方又唔滅
真係無天理

其實佢講得無錯 就算燒左半個澳洲 大自然都會自己回復 一直以嚟大自然都係咁
依刻要關心嘅只係 人 同埋稀有動物嘅安全

自然界又搞件事比人類認清楚邊個係主邊個係次

支那仲唔出兵幫拖

9月到宜家

邊有買支那野

呢啲咁嚴肅既話題唔該唔好作笑話
保留小小同理心都唔得?

做咩都係支那做
心諗唔駛樣樣都咁憎大陸既
唔好將反修例拉埋山火黎講啦
自己個眼界闊少少都得掛

你呢個人真係典型廢青
唔怪得讀唔成書要去外國讀
十成十老豆父幹寵壞你

咁癲 唔係有人造雨呢種科技咩

祈禱啦

仲有條捐錢link

呢邊天氣其實都幾怪
一落雨就好可能落好耐 但好天時又好耐先落一次雨
仲有可能無啦啦突然前一刻好好天 無啦啦就落大雨
但我會講天晴同能見到高既日子會比較多
空氣平時係ok既
但最近山火 可能要睇你去邊區同當日吹咩風

掟班環保撚去火堆救火 仲好啦

係咪要燒光燒淨先會完

平均過50 唔係百

但有報導話其實除了自然山火之外，有其他人喺度搞事［懷疑縱火］

得果50000平方公里
人地澳州700萬平方公里
7000個香港咁大

借個位

睇完邊個仲話後生仔唔係香港希望？有線又一次好波！

幫你補圖

Same

關心下香港好過啦
澳洲地廣人稀，動物多人少
你咁得閒關心動物

唔得閒關心香港人

咁關心澳洲動物
一係就身體力行支持食素唔食肉

可以點收科
個範圍愈嚟愈大 姐係已經抗衡唔倒

應死既唔死

其實澳洲總理應該出動全員救火，真係唔掂響聯合求救啦，佢由d火燒自己國土乜撚野諗法黎？？？

後日去塔斯曼尼亞 唔會有事掛

D 樹熊袋鼠

Lm

澳洲一有山火都燒到好勁

Btw，澳洲中間個到一大片荒漠
係咪保育關係唔會開發？

定開發有困難？

捐俾手足好過啦，奶共國家都幫

小動物

9up:
地大人少
開發嚟都無用

真，地區係個波，有人佢係個波，無人佢都係個波，一百年對人係一世，一百年對地球係一秒，無咗人類地球都會自然回復變返個健康嘅波
把自己看得那麼高

真係咩？澳洲fire chiefs四月幾時已經提醒過現屆政府要預防山火危機，因為氣候劇變令旱季變長，山火更加危險，但Scott Morrison政府完全唔想處理問題，一直迴避，最後令災難一發不可收拾。
（Source: )

This allowed temperatures to soar to what appears to be a record-high temperature for Sydney, with Penrith, located in the far western reaches of the metropolitan area, hitting 120 degrees (48.9 Celsius). In addition, Canberra, the nation’s capital, hit a record high of 110 degrees (43.6 Celsius).

點會係講過百Celsius

咪玩啦 支那人退休就係去澳洲省

無計
近共近得多
報應

Push救下澳洲

動物好慘

即係燒咗成幾萬平方公里？

咁澳網d球手都有幫手籌款 唔知一個ace二百澳紙

求大雨

有無人可以分析下點解今次會燒成咁？

其實係無辦法中既辦法 環保撚

加拿大
美國歐洲個問題基本上唔係問題黎

新聞中嘅澳洲人話首相唔肯花錢落消防開支上，唔撚係叫你控制全國山火，小鎮連4架消防車都冇，每年重要cut budget

呢個指控我覺得合理

點解無國家提出人造雨

睇到美國 我笑撚左，咁大嘅area 一句長年風海災

唉屌ig見到d袋鼠燒焦左嘅圖好sad

你唔响澳洲生仔落地生根山火關你鳩事咩
人禍嚟

冇噉誇
標題冇錯
睇

係咪人工唔會控制到
要暴雨先得？

雖然係大春袋新聞

德國果單活燒動物園就真係支那畜做既

即係講中左

可唔可以唔好撚咁弱智

45個香港

作大D啦

其實佢地可以做啲咩

香港人常識不嬲薄弱
你咁叻咪一齊分享吓知識

依家係45個香港，諗下一個香港咁燒都好難救到啦

上面話山火細嗰班，睇下呢張圖再講嘢

哪有錢呀
有錢都拎去買美國戰機啦

抵撚死啦 澳洲狗

澳洲狗同你有親咩？你幾時出post講下孟加拉柬埔寨乍得尼日爾多哥有幾慘啊偽善撚

你老母個閪都成日著火

捐你老母咩，幾撚時眾籌孟加拉啊

明知成日山火都唔發展下防山火項目

快啲落雨

燒完先有沃土
人地農業起家 d環保撚又啞撚左
但住得近燒焗死就真係好慘 但冇人講
走去講d樹熊袋鼠 我屌曬班環保僞善撚
知唔知d傻閪袋鼠多到要人獵殺
仲要走入人地屋企 麻撚煩的

袋鼠 樹熊會唔會絕種

好似未

其實講得好岩 用大自然角度諗野姐 就比哂負皮。。大自然係會自然回復 呢個定律黎 用人類角度諗野 咩幾十至百年回復係好耐咁 但幾十年對地球生存係好細 地球就算哂燒死哂所有生物 生物都會誕生

因為奶共

香港人最慘
無山火都住幾百呎
連澳洲佬個廁所都大過你間屋

你知唔知自己up緊乜鳩？ 澳洲都過度開發？ 你話我聽燒左4成既kangaroo island點樣過度開發？

分撻地黎建國得唔得...

根本等於係香港郊野公園搞渡假村
唔尊重大自然

今年邊有得避， 10月幾11月夏天未到開始燒緊，然後12月幾開始已經49度， 報告開左今年夏天太熱同時水都冇滴， 又多打雷， 想防其實都唔知防邊， syd甚至一早已經制水， 全澳洲講明 fire ban都係燒起

奶共國下場
燒晒佢

個政府都愛理不理咁 有得點搞?
個總理寧願睇cricket都唔想理呀

最近睇返條片,8:32個澳洲人

不如你同個啲人睇一睇片
啲火係雲梯都救唔撚到，十層樓高，仲要高速前進
再者係內陸去邊度搵水源
消防車用途係減少財物損失，而唔係去救 Bush fire

同埋我地係總理唔係首相

成個天都紅色晒，活係香港既我完全想像唔到個火有幾大，完全未見過

智障都去旅行

嘿~~~做幾多環保都無用, 被佢一Q清左幾萬年心血

你知唔知Kangaroo Island幾大呀？ 成個面積係香港幾倍， 人口計埋遊客得幾千人都唔知有冇， 你用郊野公園黎比？ 同我講咁叫過度開發？ 你話我聽咩係正常開發啦不如

你咪撚癲啦
你去撚過 kangaroo island 未呀，個度99.999999％ 未撚開發，成個島得中間一條路咁大把，得船去到呀白痴

好撚好笑？屌你老母

依家應該唔止了....

大Amazon 咁多

澳洲其實好多人關心香港既野， 我返工既同事同埋客成日都問， 同埋幫香港祈禱

滅國

垃圾總理去撚左夏威夷度假比人屌到返黎做野

咁我口交支持下澳洲，捐錢就不了

其實冇乜， 要人冇人， 成個澳係得咁多人仲要有班已經唔收錢
錢就更加唔洗諗不嬲冇錢， 褔利好比人拎哂， 唔係洗鬼奶共cap水

呢個時候中國唔幫手

市區有冇受山火影響？

剩係南澳洲燒左1個月都冇已經差唔多10個香港面積， 未計其他洲燒左幾個月

100年前得百幾人住
現在有幾千人住
已經係幾十倍增幅

對比返個島增得好多咩？ 幾千係計埋旅客仲要分分鐘冇呢個數， 仲要係哂沿海村仔定居，我係KI做急症室時3日先得1個病人， 你同我講過度開發？

我意思有d地方無人地帶就應該keep住無人地帶，唔好開發偏遠新社區
咁你返工都幾舒服。。。

瑞典環保膠唔出來譴責？

好恐怖好似世界末日黎緊

荒地種野唔得放牧唔得， 冇人會住

塔斯曼尼亞唯一一個冇危險既州

聯合國廢左好耐。簡直係垃圾

滅國啦屌

好多人祖先就係個度大， 島既中部係冇人住， 全部住沿海， 咁多年其實冇咩發展過仲衰退左， 大部分人移居左去城市， 呢場山火係自然界自己燒起同佢地冇關， 49.2度乾旱再加打雷就燒成， 然後風一吹就救唔到蔓延到周圍都係

急症冇人咪去隔離幫下老人院手， 同一間野黎， 全島得20個人要住老人院

奶共白鬼的下場

pish

咁燒法會唔會滅國?

唉 啲小動物同市民先慘
根本唔到佢地話事
Btw希望澳洲既支那人死多啲

政府唔奶共揾唔到錢

希望NSW也會落雨。

南澳今日落左場雨希望好d

題外話：呢條友報新聞又多懶音又黐脷筋

要燒幾多日

中間仲有好多都無燒到

nsw燒左3個月了， qld都兩個月， vic唔清楚， sa燒左一個月， 講唔到燒幾多日因為已經控制唔到

燒石頭？

尤其樹熊。祂們反應較慢。

你自己覺得唔關事嘅就咪撚入黎呢個post啦
放link捐錢都唔撚俾 唔講以為而家迫你捐

但D煙霧已漂到大城市。

朋友住Sydney話日日起身都聞到一大陣燒野嘅味

我十一月初返來雖然廿八度，但有風，所以好舒服。

啲環保膠戇鳩鳩
日日都有火燭㗎啦

我覺得應該取消今天Australia Day的慶祝活動。

澳洲佬咁中意BBQ
fit

可唔可以用所有澳洲奶共white trash加當地蚑拿人換番啲樹同動物☹️

21世紀喇
天口熱咪開冷氣

咁係咪得WA TAS 係清泉？

黃圈手足, 可唔可以試下創造奇蹟?

抵啦
澳洲狗平時又食袋鼠又殺貓
依家冚家鏟無人可憐

澳洲佬奶共啫班動物無辜架

我大unsw係時候要俾錢出嚟幫手救火

乜嘢交通工具用支那野

上年佢燒最勁

所以今年咪無野燒

尤加利葉有揮發性物質

宜家唔係。人口多左，所以一樣有好多高樓大厦。

連登仔一時一樣算吧啦

想洗白支那人縱火嘅可能性？
未block嘅好入嚟block啦

我認我係偽善撚呀
如果我唔係偽善只得兩種可能，一係我就係自私撚，唔係就係神

好多人都好無知痛心D小樹熊

咁工黨果件也不見得好好。

最好。

回原comment班五毛急了洗白緊支那種縱火嘅可能性

你覺得澳洲山火同全球暖化無關係?
遲早全球人類都要承受污染環境嘅惡果
沒有人可以置身事外
我哋要求人哋關心香港
自己係咪都應該關心國際時事呢

環保撚不願面對
縮咗入老母個臭閪度負皮本人

講到明自然現象
你呢句套落邊個度都有可能

9月NSW已經燒。當時NSW部份地區仲落緊雪。

頂好慘，俾個鐵絲網困住走唔到

應該唔會。他們不住郊區，住大城市。

應該係今年。

on9
你知唔知澳洲啲野貓成隻老虎仔咁大隻呀，變撚晒種唔係你想像中啲家貓呀
仲食到有啲雀就嚟絕種
睇下新閒先出聲啦

有保護過咩
保護唔係淨係講嗰一塊地
之前好似有新聞報極端氣候係令山火救唔到既原因之一

加速暖化。

TAS不肯定。WA一樣燒

我記得係好似啲人揼煙頭落去，搞到山火一發不可收拾

係咪唔知澳洲有種會放火嘅雀
你係咪諗住完全排除呢個可能性？
仲有當地環保撚阻人燒防火帶、環保政策荒謬到唔俾農夫清雜草、政府唔派軍隊救火（有受過訓練嘅軍人）、唔俾錢改裝C130做救火飛機、唔接受外國授阻，一句全球暖化徹底否定人禍嘅嚴重性？

好似有一單真係人為

全球暖化
人類呢一百年嘅污染喺地球46億年算得d咩
唔好睇到自己咁重啦

今年佢天氣好d, 其他地方往年12月邊有40度

中華人民共和國澳大利亞省

做緊45美金送香港免運費

如果聯邦大選係今年舉行，自由黨實輸到仆街。他分分鐘好像當日John Howard咁，自己個議席也輸埋。

就係人類活動搞到地球唔再宜居。

傻閪 已block

選係選個黨， 黨魁自動成為總理
其實呢個政策係要改先合理

真架唔知亦都冇聽過有隻雀會放火

一早完全封鎖左， 唔知佢up乜鳩

走去夏威夷度假係真係抵撚死， 仲要比CFS阿婆寸

人類係加速左氣候變化
地球嘅氣侯唔係永遠一樣, 但係個大變化週期本身係長好多 (其中溫度亦會有上有落少少), 所以當氣候開始變化時自然界大部份都有辦法慢慢調節好去適應新氣候

但係我哋啊, 家下用化石能源, 又大興土木, 改變左大氣同海水成份, 令到本身可能係以千/萬年做單位嘅大變化係百幾年內發生, 咁急促嘅變化就算我哋人頂到, 好多自然界生物都未必得,

講返澳洲山火,
澳洲基本上年年依個時候都有山火, 煙頭就年年都有撚屌會丟,
但係以前無咁撚大劑嘅原因依幾年嘅夏天愈嚟愈乾, 愈嚟愈熱,
又熱又無雨, 仲要加大風, 自然就大撚獲

老實講, 無人估到佢今次大危機會表現得咁差
係依個國家最需要一個領袖嗰陣竟然消失左

屌你好好笑？

左膠：d動物好可憐啊
左膠：今晚想食咩好？牛扒豬扒，定石班？唔想食菜，唔想食水果，要多肉。

出過省味

點解唔做人工降雨？

一直都想問年年都係咁燒，點解冇預防措施

佢地奶共奶咗咁多年， 點解蝗國唔出兵幫吓手

順便問一問巴西果邊燒完未?

你唔好話去南極凍到仆街

仲有瓦努亞圖

咁點？香港大把郊野公園啦
外國燒咗少少，香港都頂到全球暖化

【正視聽】一份中學生文宣，駁曬你地班割獨派嘅on9仔

其實過唔過度發展同叢林大火真係無咩關係 .. 唔知佢點諗得到.
相反有人就有路同通報咁樣有火都會更快知道.

好多人唔知呢次叢林大火點解咁癲, 其實澳洲 d 樹係太乾, d 葉同枯枝係夏天非常助燃 (澳洲夏天無雨, 好撚熱, 冬天仆佢個街會落雨更加凍) 重有 d 煙太勁會有熱暴

熱暴最閪係無雨水但係閃電同強風, 令到 d 風更猛, d 閃電劈多 d 燒多 d 火頭. 呢樣真係大自然既玩笑直到地下燒撚晒無野再燒先停 (當然, 係市區係唔會發生, 澳洲各州份既首都都係沿岸 - 坎培拉唔係州係特別領地)

問下係咪燒山都比人屌

完全唔知咩事

惡到

咩雀

我就支持侵侵
氣候變化根本係一個騙局
環保撚只係中呢個騙局嘅白痴
如果澳洲好好發展規劃, 多D林業, 伐木業, 就唔會一鑊過燒晒
家陣救火就好似杯水車薪咁, 薪不盡火不滅
經常有大火災個D山頭都好應該發展規劃, 講其他都係慳D啦BABE
香港都一撚樣需要規劃, 總好過幾年旱災唔發市, 發市燒清光

呢隻？

人類不應影響大自然

墨爾本之前買咗批支那列車

華為5G ban撚左， 仲要係澳洲帶頭通知美國先去做鳩華為， 王立強單野兜巴打落中共塊面到， 中共富豪買完樓比澳洲一句唔合規例就樓錢都收哂一毫都唔撚留返比佢

奶共係賺錢， 因為澳洲真係窮， 賺完轉個頭就車一巴

睇多啲外國新聞, 唔好淨係上連登啦
同賣礦比中國做生意就叫奶共咩家下

d 動物

關greens撚事咩佢地係federal/state都冇撚權

你呢啲climate change denialist就真係不願面對啦 成班都冇腦

不怕，還有你舔的共

highlight埋俾你睇:
"Experts emphasised that in extreme and catastrophic fire conditions, the surface fuel available for burning makes next to no difference to the level of a fire's intensity.

University of Melbourne associate professor Trent Penman, who studies bushfire behaviour,told Fact Check: "Prescribed burning effectiveness decreases with [increasing] FFDI; when you exceed an FFDI of about 50, you switch from fuel-dominated to a weather-dominated fire.

"At this point, while fuel has a small effect, it is overwhelmed by the weather."

Professor Bradstock agreed, pointing to the example of Victoria's Black Saturday bushfires in 2009 that claimed the lives of 173 people.

His team studied the aftermath of the fires which were associated with an FFDI of well above 100.

They found that even in the areas where fuel had been treated with planned burns less than five years prior, there was no measurable effect on the intensity of the fires.
A Country Fire Authority truck is pictured in front of flames while fighting a Bunyip bushfire
Photo Research has found that the intensity of the Black Saturday bushfires was not mitigated by hazard reduction burning.
AAP: Andrew Brownbill

"At a level where we would have expected the fire intensity to be reduced to suppressible levels, we essentially found no effect," he told Fact Check.

"It's almost like a turbo-charging effect, when you have such incredibly high temperatures and very high winds that you only need a negligible amount of fuel to produce a fire intensity that is not suppressible."

The University of Tasmania's Professor Bowman said that in catastrophic conditions, such as those prevailing in the current Queensland and NSW bushfires, all "organic matter is going to burn".

"There's so much heat and strong winds that the fire is able to travel across landscapes regardless of whether they've been burnt previously. It doesn't affect the [fire] behaviour."

仲要啲火勁到產生自己嘅雷電雲層一閃電又燒

全球暖化咪就係最大嘅人禍，屌真係好撚慘去到地球滅亡個日都要同你呢啲繼續否認全球暖化嘅人一齊死

仆你個街仲有兩年coalition, 真係好撚難頂

tas舊年一月啲遠古rainforest燒到嘭嘭聲

所謂嘅Australia Day梗係出黎示威

可能唔止兩年。如果工黨仲衰過自由黨，自由黨一樣繼續執政。

讚成。

澳洲其實真係當大佬富豪狗咁撚 黃向墨單野已經證明左 冇幾多個國家夠膽玩到咁大 唔明點解成日話澳洲係大陸其中一個省

男朋友澳洲人
佢sad到爆

「氣候轉變」最有效嘅解決方法

If it wasn’t this man, we could have got our winter back and solve global warming

#ClinateChangeSinner

你話我衰都咁講，以前係澳要wh,d澳洲鬼成撚日恰Asian,今次睇到佢哋一鋪清晒袋，真係好撚心涼希望燒鳩晒佢，反正佢哋本身都唔係原住民，係入侵人地國家得返黎！
所以話呢，世界果然係圓既！

關唔關中國事
記得有係澳洲有個文宣俾大陸人搞
政府仲要拉大陸人

哦

我都覺得開心喎， 以前喺澳洲勁撚多醉酒佬， 又以為自己高人一等， 等緊紅綠燈過馬路嗰陣推鳩我出馬路， 即刻打鳩個撚樣鬼佬

五毛係特別戇鳩

幾個澳洲朋友都話nth we can do

我試過幾次當街畀白鬼講粗口

估唔到連登同d垃圾藍絲page 差唔多
亂鳩咁講都有人信
明明兩單野 唔同地方
仲旨意香港場運動d人要fact check
最基本係fact都亂七八糟

你話夜晚飲醉都算啦， 十個有六七個中午已經醉， 真係痴撚線

佢哋唔洗日日返工，又懶，自自然然就飲酒
成日歧視人，有冇諗過祖先係囚犯，而呢個地方亦係搶翻嚟

可能我留學時好彩，老師同學對我好好，出街也冇俾人叫我滾回老家，所以我幾鍾意澳洲。當然政府對原住民係唔公平。除左07年陸克文公開向他們道歉外，睇唔到政府為他們做左D乜野。

好好睇 真係好好睇
岩岩睇完 好感動

澳洲唔係有啲植物物種好依賴山火黎繁殖咩

快d偷渡過哂黎香港 住，一齊光復香港，成功後比居港權你！ok?

Agger
個post好撚多左膠

你覺得唔肯花錢落消防開支上係合理？ 係咪唔肯花錢呀？新聞post 過的數據話小鎮連車都要借

是撚旦啦
澳洲咁大你方燒得哂咩
亞馬遜燒都無人理啦

bbc話啲火70米高， 死咗而家好似20個人

1/5都無
再努力啲
燒到過嚟Perth 再講

其實佢張圖喺邊到搵，上去nt同wa政府emergency 網都無乜提自己省有bushfire大問題

點計有成億隻動物死左?

大家都係到出哂事先話要環保d呀
平時都係開冷氣果D

燒到滅國啦
澳職成日踢假

早晨借位一用

有心嘅日本人做咗5分鐘香港抗爭定格漫畫短片

推條YouTube 片去fb ig WhatsApp tg la並comment

我想講澳洲呢一場天災你係乜都做唔到㗎喎，澳洲政府都話呢場火災係救唔到。
你想香港人做乜嘢？
Twitter手足都有去同澳洲人表示祝福佢哋希望可以快啲冇事，除咗咁樣真係冇嘢做到。

我都有諗過呢個問題，好奇怪點解冇用。

得啦，大愛左膠

D小動物呀

睇完樓上真係覺得人類應該滅絕

係囉澳洲咁有錢都搞唔掂咁動物好慘

Victoria好似俾左膠硬過anti back burning

燒防火林不乎合左膠道德標準

結果無防火林就無險可守

左膠：d動物好慘呀。咦，今晚食咩好？羊扒、牛扒、魚翅，好唔好。唔想食蔬果，想食多些肉。

左膠：地球污染好勁，資源就來耗盡。咦，明天放假。去邊度旅行好？美國、英國、歐州、馬爾代夫、定平平地去下日本好？今日收到花紅，想坐頭等機。

左膠：d動物好慘呀。咦，今晚食咩好？羊扒、牛扒、魚翅，好唔好。唔想食蔬果，想食多些肉。

左膠：地球污染好勁，資源就來耗盡。咦，明天放假喎，去邊度旅行好？美國、英國、歐州、馬爾代夫、定平平地去下日本好？今日收到花紅，想坐頭等機。

啲第三世界日撚日係到燒哂啲樹去耕田，冇人理過

大陸啲工廠污水直出河
冇人屌7

澳洲燒死動物就個個出聲喊晒口， 早幾星期支那北京殺左幾萬隻狗就無人譴責

即係嗰d動物被燒係唔慘？

咪係

聯合國垃圾黎，即係中國咁

唔係動物唔慘
係左膠的關心本質係偽善

澳洲消防好似係義務嫁ja

人造雨都要本身有雲先得

天佑澳洲，祝早日復原

起完底，黃絲
但個思想同班蝗蟲一樣
好撚心寒

瑞典妹上身

2020仲用緊黃絲介定，識唔識分左同右呀

大家幫手推一推, 飲食業登記功能組別

邊有人串

arm ar ~

樹熊

捐錢？

蟻都計動物

GOD BLESS AU

Sad for you

我都費事覆佢，冇撚得救，某程度上仲衰過蝗。
But 人地daddy有錢又吹佢唔脹

Noted

有冇人知點先可以去做義務消防員

連澳洲省都未去過就要幫人講説話，下次支那有難係咪又要積口德

燒郊區點會燒到佢地

介唔介意講下你讀邊間u?

介意，最多話你聽我係維省 我只係想講，澳洲呢d奶共國家之前仲拒絕手足入境，死不足惜。

今日又係好大煙 一出門口就好大燒燶野味

美國有冇氣象武器？可唔可以攻擊吓澳洲？

最後個幕好震撼

人造雨都係催化雨雲快啲落雨
未神奇到可以變啲雲出黎

Mel唔係好多u姐，睇吓搵唔搵到你條柒頭

係咪會燒到滅國

下？佢哋歐洲鬼去到澳洲容易搵工過亞洲人N倍。人工亞洲人可能時薪AU$10或之下，歐洲人起碼AU$14，點一樣？個邊d亞洲人都會恰亞洲人，一早拎咗PR既睇唔起冇PR既，心諗，你係白人眼中都係二等公民
總之宜家澳洲搞到咁，我一d都唔覺得可惜仲好撚開心，又要勞煩小鳳姐

利申：4、5年前去，宜家唔知

如果澳洲山火燒法院同埋d少數派就好

鳩噏前可唔可以做下資料搜集先

唔係fake圖 不過係fake caption

點防？

佢地都係打算等燒完自然熄

仲未計爬蟲類，昆蟲，

無可能自然架啦

有人話D雀仔有份放火，去驅趕匿藏係樹木下的獵物。

又多弱智

澳洲有膠燒埋膠就有

亞馬遜就係為發展而燒屌你老母巴西

燒埋澳洲仲細唔細？

澳洲其實係左膠國家 太依賴歐美國家為自己國家係咁衰落

南美洲 好少聽到佢地

終於見到高質巴 見證lin登太多垃圾癈青港豬五毛

Guardian
大公報級別

加拿大美國巴西印尼試過

燒埋野生動物不如燒你低質人仲好啦阻能住地球轉

宇宙咁大

可唔可意解釋下guardian係點樣大公報級別？因為佢講出氣候變化對今次山火影響好大？

abc公營broadcaster又係咪大公報級別呀on9

屌你老母真係好撚鄙視你呢啲將個起因咁撚明顯嘅問題轉移視線去所謂嘅左膠，所謂嘅左膠係工黨？佢哋只係右翼偏左小小咋

Guardian Australia 親政府垃圾媒體
SA當地人話俾我知

ABC都好垃圾 報香港果陣都集中話義士暴力
又有訪問質問議員點解關心香港唔理本土
On9 source引黎巴撚

ABC Guardian 我地澳洲呢邊一直都屌緊

訓啦P牌 想洗白左膠政府

澳洲政府係無做過任何嘢
除咗開記者會搵人出黎喊之外

Back burning 係好撚有用
提供一個buffet zone 去延緩火勢

Ban咗你根本就係令自己唯一一個救災手段都無埋

咁大規模嘅bush fire 根本無得灌救

只能事前靠規劃防火林

就係咁簡單

有防火林 唔一定幫到好多 但起碼有機會
無防榮林 即係最後手段都無
只可以睇住佢燒

真係估唔到 會死哂。。聽對講機個下 心酸

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費同收費我都做 支持黃圈返正價出錢幫人
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

但ABC之前Four Corners個特輯講香港抗爭運動好高質喎。

環保份子會唔會殺左澳洲呢個千古罪人？

痴線燒半年都救唔熄，咁世界滅亡

習姐之家

你要分清楚 federal 同 state budget
呢啲係要問番 state 個度搬款問題
Federal 係唔管呢啲芝麻綠豆事架

澳洲太多桉樹，成個澳洲樹林尤其東南部9成都係桉樹

本身桉樹好撚助燃，一燒就連環咁燒

同埋佢大面積燒到附近溫度都勁高嗰陣
隔開應該都無用
加上火屑真係無得搞

你係米有撚病呀港豬？

你係米有撚病呀港豬？？？？

冇人話防火林冇用 但你都要睇下個氣候因素+政府點批派 我而家俾埋你睇防火專家講上年個氣後好多時唔容許prescribed burning,好多national park/property係唔哂申請permit就可以做prescribed burn 你抹黑就抹黑啦

批permit*

??????
只係我個人係墨爾本同講呢日落緊雨就港豬？

你意思係victoria個政府係左膠?@_

冇記錯既好似俾人瘋狂屌政府做野唔夠

guardian係咁屌鳩澳洲政府佢地親政府？？？

屌你真係成篇報導多面講唔同專解釋唔同state government真係做緊prescribed burning on site嘅national park rangers等等講今年prescribed burning點樣難執行，因為氣候變化下今年真係好乾 prescribed burning弊多於利

abc垃圾真係9up唔洗本 你睇埋佢d in depth/four corners點講中共滲透+香港抗爭者先出黎柒啦

你攞proof/數據出黎證明victorian state government想唔批hazard reduction burning啦，一係就繼續睇你嘅親政府 Murdoch media herald scum同the australian啦

我貼the age出黎你又會話呢緊係垃圾媒體架嘞

間* 係咁打錯字自膠

加多居guardian係你最憎嘅所謂左膠媒體 親政府真係笑死人

句

Guardian 幫支那留學生出聲
已經係死罪

你隻P牌5毛扮咩
係度撐奶共左膠澳洲政府
State gov/ Federal Gov 一樣係奶共左膠垃圾
你話我抹黑？根本唔洗抹都黑

你好鍾意The age? 咁你睇吓

State gov俾人屌緊

National parks and state forests will be targeted in a major new federal effort to conduct more land clearing and controlled burn-offs under an approach that could shame the states into stronger action.

Guardian AU 唔等於UK本社

AU係個得80幾人嘅分公司明顯垃圾得多

嘩...癲

話緊你活在垃圾生存
得閒唔去香港幫拖

9up咁諗
火積雲都算一舊雲
咁係舊雲度搞暖雲人造雨又得唔得
又甚至乎有冇可能直接整堆人造雲黎搞人工增雨呢

唔好意思借個位
用緊Samsung手機/Tablet既手足睇路

試下用「冇雙普選就獨立」做口號

牌面上你係爭取緊無人有異議既雙普選。實質上你提供緊清晰既路徑，解釋緊點解要獨立、以及為獨立提供正當性。

對於和理非，一開始可以則重係「雙普選」上面。但潛移默化地灌輸佢地獨立既可行性。對於獨派，亦解決左「時機」問題；因為嚴格上口號並唔係直接提倡獨立，但同時宣傳緊獨立。

有冇專家講解下
澳洲D森林本身連得好密？
樹林同樹林之間冇斷層位？
同埋起初知道會燒好勁個陣
點解政府唔派人去
劈木/翻下土斷開個連接試下
定係以而家科技/人手 仲未做到？
話人手唔夠劈我點都唔鳩信架啦

天災真係好撚慘

有火積雲閃電乾燥分隔係冇用

所以食少舊牛, 用少啲膠. 呢場大火其實所有人都有份造成